# DARIAH-DE public : 7.4 MEI Beispiel

last modified on Jan 15, 2014

[7.3 Zusammenstellung geisteswissenschaftlicher Quellentypen](7.3-Zusammenstellung-geisteswissenschaftlicher-Quellentypen.md)

**MEI Beispiel** Quelle erweitern

``` syntaxhighlighter-pre
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="mei-all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<mei xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns="http://www.music-encoding.org/ns/mei" meiversion="2012">
   <meiHead>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Der Abendstern: an electronic transcription</title>
            <respStmt>
               <resp>Composed by:</resp>
               <persName role="composer" authority="GND" authURI="http://d-nb.info/gnd" dbkey="118611666">Robert Schumann</persName>
               <resp>Machine-readable transcription by:</resp>
               <persName role="encoder">Kristina Richts</persName>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <pubStmt>
            <unpub/>
         </pubStmt>
         <sourceDesc>
            <source n="1" xml:id="op79">
               <titleStmt>
                  <title type="main">Lieder-Album für die Jugend für Singstimme(n) und Klavier op. 79</title>
                  <title type="uniform">Lieder für die Jugend</title>
                  <respStmt>
                     <persName role="composer" authority="GND" authURI="http://d-nb.info/gnd" dbkey="118611666">Robert Schumann</persName>
                     <resp>Herausgegeben von</resp>
                     <persName role="editor" authURI="http://d-nb.info/gnd" authority="GND" dbkey="10400097X">Ulrich Mahlert</persName>
                  </respStmt>
               </titleStmt>
               <editionStmt>
                  <edition>Reprint der Erstausgabe Leipzig 1849</edition>
               </editionStmt>
               <pubStmt>
                  <respStmt>
                     <corpName role="publisher" authority="GND" authURI="http://d-nb.info/gnd" dbkey="330001418">Breitkopf und Härtel</corpName>
                     <resp>Druck:</resp>
                     <corpName role="printer">PIROL Notendruckerei, Minden</corpName>
                  </respStmt>
                  <address>
                     <addrLine>Wiesbaden</addrLine>
                     <addrLine>Germany</addrLine>
                  </address>
                  <identifier type="ordernumber">Breitkopf &amp; Härtel 8307</identifier>
                  <availability>
                     <useRestrict>© 1991 by Breitkopf &amp; Härtel, Wiesbaden</useRestrict>
                  </availability>
               </pubStmt>
               <physDesc>
                  <dimensions>30 cm</dimensions>
                  <extent>57 S.</extent>
                  <plateNum>8062</plateNum>
                  <titlePage n="1">
                     <p>Breitkopf Archiv<lb/>Frühdrucke und bibliophile Ausgaben von hohem Quellenwert<lb/>Early printings and bibliophiles' editions of a high documentary value</p>
                     <p>herausgegen von / edited by<lb/>Joachim Draheim</p>
                     <p>Robert Schumann<lb/>(1810-1856)</p>
                     <p>Lieder-Album für die Jugend<lb/>für Singstimme(n) und Klavier<lb/>for Voice(s) and Piano<lb/>op. 79</p>
                     <p>Reprint der Erstausgabe Leipzig 1849<lb/>Reprint of the First Printing Leipzig 1849</p>
                     <p>herausgegeben von / edited by<lb/>Ulrich Mahlert</p>
                     <p>Breitkopf &amp; Härtel, Wiesbaden<lb/>Edition Breitkopf 8307<lb/>Printed in Germany</p>
                  </titlePage>
                  <titlePage n="2">
                     <p>Lieder<lb/>für die <lb/>Jugend<lb/>von<lb/>Robert Schumann<lb/>op. 79</p>
                     <p>Leipzig, Breitkopf &amp; Härtel.</p>
                     <p>C.Hahn.lith.</p>
                  </titlePage>
               </physDesc>
               <seriesStmt>
                  <title>Breitkopf-Archiv</title>
                  <respStmt>
                     <resp>Herausgegeben von:</resp>
                     <persName role="editor" authURI="http://d-nb.info/gnd" authority="GND" dbkey="123921228">Joachim Draheim</persName>
                  </respStmt>
               </seriesStmt>
               <classification>
                  <termList>
                     <term classcode="#DNB_Sachgruppen">
                        <identifier>02a</identifier>
                        <term>Werke für Einzelstimmen</term>
                     </term>
                  </termList>
                  <classCode xml:id="DNB_Sachgruppen"/>
               </classification>
               <contents>
                  <head>INHALT.</head>
                  <label>Kinderlieder von Hoffmann von Fallersleben.</label>
                  <contentItem n="1">1. Der Abendstern.</contentItem>
                  <contentItem n="2">2. Schmetterling.</contentItem>
                  <contentItem n="3">3. Frühlingsbotschaft.</contentItem>
                  <contentItem n="4">4. Frühlingsgruss.</contentItem>
                  <contentItem n="5">5. Schlaraffenland.</contentItem>
                  <contentItem n="6">6. Sonntag.</contentItem>
                  <contentItem n="7">Zwei Zigeunerliedchen, aus dem Spanischen von E. Giebel</contentItem>
                  <contentItem n="8">Des Knaben Berglied, v. L. Uhland.</contentItem>
                  <contentItem n="9">Mailied.</contentItem>
                  <contentItem n="10">Käuzlein, aus des Knaben Wunderhorn.</contentItem>
                  <contentItem n="11">Hinaus in's Freie, von Hoffmann von Fallersleben.</contentItem>
                  <contentItem n="12">Der Sandmann, von H. Kletke.</contentItem>
                  <contentItem n="13">Marienwürmchen, aus des Knaben Wunderhorn.</contentItem>
                  <contentItem n="14">Die Waise, von Hoffmann von Fallersleben.</contentItem>
                  <contentItem n="15">Das Glück, von F. Hebbel. Zweistimmig.</contentItem>
                  <contentItem n="16">Weihnachtlied, von H. C. Andersen</contentItem>
                  <contentItem n="17">Die wandelnde Glocke, von Goethe.</contentItem>
                  <contentItem n="18">Frühlingslied, von Hoffmann von Fallersleben.</contentItem>
                  <contentItem n="19">Frühlings Ankunft, von Hoffmann von Fallersleben.</contentItem>
                  <contentItem n="20">Die Schwalben. Fliegendes Blatt. Zweistimmig.</contentItem>
                  <contentItem n="21">Kinderwacht. Fliegendes Blatt.</contentItem>
                  <contentItem n="22">Des Sennen Abschied, von Schiller.</contentItem>
                  <contentItem n="23">Er ist's, von E. Mörike.</contentItem>
                  <contentItem n="24">Spinnelied. Fliegendes Blatt. Dreistimmig.</contentItem>
                  <contentItem n="25">Des Buben Schützenlied, von F. Rückert.</contentItem>
                  <contentItem n="26">Schneeglöckchen, von F. Rückert.</contentItem>
                  <contentItem n="27">Lied Lynceus des Thürmers, aus Goethe's Faust.</contentItem>
                  <contentItem n="28">Mignon, von Goethe.</contentItem>
               </contents>
            </source>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <workDesc>
         <work xml:id="op.79_1">
            <titleStmt>
               <title type="main">Der Abendstern</title>
               <title type="uniform">Lieder für die Jugend &lt;Der Abendstern&gt;</title>
               <respStmt>
                  <persName role="composer" authority="GND" authURI="http://d-nb.info/gnd" dbkey="118611666">Robert Schumann</persName>
                  <persName role="lyricist" authority="GND" authURI="http://d-nb.info/gnd" dbkey="118552589">August Heinrich Hoffmann von Fallersleben</persName>
               </respStmt>
            </titleStmt>
            <key>A major</key>
            <tempo>Langsam.</tempo>
            <meter meter.count="2" meter.unit="4"/>
            <perfMedium>
               <performer n="1">
                  <instrVoice>Singstimme.</instrVoice>
               </performer>
               <performer n="2">
                  <instrVoice>Pianoforte.</instrVoice>
               </performer>
            </perfMedium>
            <classification>
               <termList>
                  <term classcode="#DNB_Sachgruppen">
                     <identifier>02a</identifier>
                     <term>Werke für Einzelstimmen</term>
                  </term>
               </termList>
               <termList>
                  <term classcode="#OCLC_DDC">
                     <identifier>782.42</identifier>
                     <term>Song</term>
                  </term>
               </termList>
               <classCode xml:id="OCLC_DDC" authority="OCLC" authURI="http://www.oclc.org/dewey/resources/summaries/default.htm#700"/>
            </classification>
            <incip>
               <incipText>
                  <p>Du lieblicher Stern</p>
               </incipText>
               <score>
                  <scoreDef>
                     <staffGrp>
                        <staffDef n="1" label="Singstimme" lines="5" meter.count="2" meter.unit="4" clef.shape="G" clef.line="2" key.sig="3s"/>
                        <staffGrp label="Pianoforte" symbol="brace">
                           <staffDef n="2" lines="5" meter.count="2" meter.unit="4" clef.shape="G" clef.line="2" key.sig="3s"/>
                           <staffDef n="3" lines="5" meter.count="2" meter.unit="4" clef.shape="F" clef.line="4" key.sig="3s"/>
                        </staffGrp>
                     </staffGrp>
                  </scoreDef>
                  <section>
                     <measure n="0" metcon="false">
                        <staff n="1">
                           <layer>
                              <note pname="a" oct="4" dur="8">
                                 <verse n="1">
                                    <syl>V. 1. Du</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="2">
                                    <syl>V. 2. Wie</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="3">
                                    <syl>V. 3. So</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="4">
                                    <syl>V. 4. Wie</syl>
                                 </verse>
                              </note>
                              <dynam place="below" tstamp="0.5">p</dynam>
                              <dir place="above">Langsam.</dir>
                           </layer>
                        </staff>
                        <staff n="2">
                           <layer>
                              <note pname="a" oct="4" dur="8"/>
                              <dynam place="below" tstamp="0.5">p</dynam>
                           </layer>
                        </staff>
                        <staff n="3">
                           <layer>
                              <note pname="a" oct="3" dur="8"/>
                           </layer>
                        </staff>
                        <slur tstamp="0.5" curvedir="below" dur="1m+2.5" staff="2"/>
                     </measure>
                     <measure n="1">
                        <staff n="1">
                           <layer>
                              <note pname="c" oct="5" dur="4">
                                 <verse n="1">
                                    <syl con="d">lieb</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="2">
                                    <syl>lieb'</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="3">
                                    <syl>blick'</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="4">
                                    <syl>nickst</syl>
                                 </verse>
                              </note>
                              <note pname="b" oct="4" dur="8">
                                 <verse n="1">
                                    <syl con="d">li</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="2">
                                    <syl>ich</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="3">
                                    <syl>ich</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="4">
                                    <syl>du</syl>
                                 </verse>
                              </note>
                              <note pname="a" oct="4" dur="8">
                                 <verse n="1">
                                    <syl>cher</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="2">
                                    <syl>doch</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="3">
                                    <syl>nach</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="4">
                                    <syl>mir</syl>
                                 </verse>
                              </note>
                           </layer>
                        </staff>
                        <staff n="2">
                           <layer>
                              <chord dur="4">
                                 <note pname="c" oct="4"/>
                                 <note pname="e" oct="4"/>
                                 <note pname="a" oct="4"/>
                                 <note pname="c" oct="5"/>
                              </chord>
                              <beam>
                                 <chord dur="8">
                                    <note pname="d" oct="4"/>
                                    <note pname="e" oct="4"/>
                                    <note pname="g" oct="4"/>
                                    <note pname="b" oct="4"/>
                                 </chord>
                                 <chord dur="8">
                                    <note pname="e" oct="4"/>
                                    <note pname="a" oct="4"/>
                                 </chord>
                              </beam>
                           </layer>
                        </staff>
                        <staff n="3">
                           <layer>
                              <chord dur="4">
                                 <note pname="a" oct="2"/>
                                 <note pname="e" oct="3"/>
                                 <note pname="a" oct="3"/>
                              </chord>
                              <beam>
                                 <chord dur="8">
                                    <note pname="b" oct="2"/>
                                    <note pname="e" oct="3"/>
                                 </chord>
                                 <chord dur="8">
                                    <note pname="c" oct="3"/>
                                    <note pname="e" oct="3"/>
                                    <note pname="a" oct="3"/>
                                 </chord>
                              </beam>
                           </layer>
                        </staff>
                     </measure>
                     <measure n="2">
                        <staff n="1">
                           <layer>
                              <note pname="f" oct="4" dur="4" dots="1">
                                 <verse n="1">
                                    <syl>Stern,</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="2">
                                    <syl>dich</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="3">
                                    <syl>dir,</syl>
                                 </verse>
                                 <verse n="4">
                                    <syl>zu</syl>
                                 </verse>
                              </note>
                           </layer>
                        </staff>
                        <staff n="2">
                           <layer>
                              <chord dur="2">
                                 <note pname="d" oct="4"/>
                                 <note pname="f" oct="4"/>
                              </chord>
                           </layer>
                        </staff>
                        <staff n="3">
                           <layer>
                              <chord dur="2">
                                 <note pname="d" oct="3"/>
                                 <note pname="a" oct="3"/>
                              </chord>
                           </layer>
                        </staff>
                     </measure>
                  </section>
               </score>
            </incip>
         </work>
      </workDesc>
   </meiHead>
   <music>
      <body>
         <mdiv n="1">
            <score>
               <scoreDef>
                  <pgHead>
                     <title>KINDERLIEDER<lb/>(<persName authority="GND" authURI="http://d-nb.info/gnd" dbkey="118552589">August Heinrich Hoffmann von Fallersleben</persName>.)</title>
                     <title>1.<lb/>DER ABENDSTERN</title>
                  </pgHead>
                  <staffGrp symbol="line">
                     <staffDef n="1" label="Singstimme" lines="5" meter.count="2" meter.unit="4" clef.shape="G" clef.line="2" key.sig="3s"/>
                     <staffGrp label="Pianoforte" symbol="brace">
                        <staffDef n="2" lines="5" meter.count="2" meter.unit="4" clef.shape="G" clef.line="2" key.sig="3s"/>
                        <staffDef n="3" lines="5" meter.count="2" meter.unit="4" clef.shape="F" clef.line="4" key.sig="3s"/>
                     </staffGrp>
                  </staffGrp>
               </scoreDef>
               <section>
                  <measure n="0" metcon="false">
                     <staff n="1">
                        <layer>
                           <note pname="a" oct="4" dur="8">
                              <verse n="1" label="V. 1.">
                                 <syl>1. Du</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2" label="V. 2.">
                                 <syl>Wie</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3" label="V. 3.">
                                 <syl>So</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4" label="V. 4.">
                                 <syl>Wie</syl>
                              </verse>
                           </note>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="2">
                        <layer>
                           <note pname="a" oct="4" dur="8"/>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="3">
                        <layer>
                           <note pname="a" oct="3" dur="8"/>
                        </layer>
                     </staff>
                     <slur tstamp="0.5" curvedir="below" dur="1m+2.5" staff="2"/>
                     <dynam place="below" tstamp="0.5" staff="1">p</dynam>
                     <dir place="above" staff="1" tstamp="0">Langsam.</dir>
                     <dynam place="below" tstamp="0.5" staff="2">p</dynam>
                  </measure>
                  <measure n="1">
                     <staff n="1">
                        <layer>
                           <note pname="c" oct="5" dur="4">
                              <verse n="1">
                                 <syl con="d" wordpos="i">lieb</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl>lieb'</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl>blick'</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl>nickst</syl>
                              </verse>
                           </note>
                           <note pname="b" oct="4" dur="8">
                              <verse n="1">
                                 <syl con="d" wordpos="m">li</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl>ich</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl>ich</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl>du</syl>
                              </verse>
                           </note>
                           <note pname="a" oct="4" dur="8">
                              <verse n="1">
                                 <syl wordpos="t">cher</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl>doch</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl>nach</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl>mir</syl>
                              </verse>
                           </note>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="2">
                        <layer>
                           <chord dur="4">
                              <note pname="c" oct="4"/>
                              <note pname="e" oct="4"/>
                              <note pname="a" oct="4"/>
                              <note pname="c" oct="5"/>
                           </chord>
                           <beam>
                              <chord dur="8">
                                 <note pname="d" oct="4"/>
                                 <note pname="e" oct="4"/>
                                 <note pname="g" oct="4"/>
                                 <note pname="b" oct="4"/>
                              </chord>
                              <chord dur="8">
                                 <note pname="e" oct="4"/>
                                 <note pname="a" oct="4"/>
                              </chord>
                           </beam>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="3">
                        <layer>
                           <chord dur="4">
                              <note pname="a" oct="2"/>
                              <note pname="e" oct="3"/>
                              <note pname="a" oct="3"/>
                           </chord>
                           <beam>
                              <chord dur="8">
                                 <note pname="b" oct="2"/>
                                 <note pname="e" oct="3"/>
                              </chord>
                              <chord dur="8">
                                 <note pname="c" oct="3"/>
                                 <note pname="e" oct="3"/>
                                 <note pname="a" oct="3"/>
                              </chord>
                           </beam>
                        </layer>
                     </staff>
                  </measure>
                  <measure n="2">
                     <staff n="1">
                        <layer>
                           <note pname="f" oct="4" dur="4" dots="1">
                              <verse n="1">
                                 <syl>Stern,</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl>dich</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl>dir,</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl>zu</syl>
                              </verse>
                           </note>
                           <note pname="f" oct="4" dur="8">
                              <verse n="1">
                                 <syl>du</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl>so</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl>sei's</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl>in</syl>
                              </verse>
                           </note>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="2">
                        <layer>
                           <chord dur="2">
                              <note pname="d" oct="4"/>
                              <note pname="f" oct="4"/>
                           </chord>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="3">
                        <layer>
                           <chord dur="2">
                              <note pname="d" oct="3"/>
                              <note pname="a" oct="3"/>
                           </chord>
                        </layer>
                     </staff>
                  </measure>
                  <measure n="3">
                     <staff n="1">
                        <layer>
                           <note pname="d" oct="5" dur="4">
                              <verse n="1">
                                 <syl con="d" wordpos="i">leuch</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl con="d" wordpos="i">herz</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl>dort</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl con="d" wordpos="i">fröh</syl>
                              </verse>
                           </note>
                           <note pname="b" oct="4" dur="8">
                              <verse n="1">
                                 <syl wordpos="t">test</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl con="d">in</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl con="d" wordpos="i">o</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl con="d" wordpos="m">li</syl>
                              </verse>
                           </note>
                           <note pname="b" accid="s" oct="4" dur="8">
                              <verse n="1">
                                 <syl>so</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl con="d" wordpos="t">nig</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl wordpos="t">der</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl wordpos="t">cher</syl>
                              </verse>
                           </note>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="2">
                        <layer>
                           <chord dur="4">
                              <note pname="d" oct="4"/>
                              <note pname="f" oct="4"/>
                              <note pname="b" oct="4"/>
                              <note pname="d" oct="5"/>
                           </chord>
                           <beam>
                              <chord dur="8">
                                 <note pname="f" oct="4"/>
                                 <note pname="b" oct="4"/>
                              </chord>
                              <chord dur="8">
                                 <note pname="f" oct="4"/>
                                 <note pname="b" accid="s" oct="4"/>
                              </chord>
                           </beam>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="3">
                        <layer>
                           <chord dur="4">
                              <note pname="b" oct="2"/>
                              <note pname="f" oct="3"/>
                              <note pname="b" oct="3"/>
                           </chord>
                           <beam>
                              <chord dur="8">
                                 <note pname="d" oct="3"/>
                                 <note pname="f" oct="3"/>
                              </chord>
                              <chord dur="8">
                                 <note pname="d" oct="3"/>
                                 <note pname="f" oct="3"/>
                              </chord>
                           </beam>
                        </layer>
                     </staff>
                     <slur staff="2" curvedir="above" tstamp="1" dur="0m+2.5"/>
                  </measure>
                  <sb/>
                  <measure n="4">
                     <staff n="1">
                        <layer>
                           <note pname="c" oct="5" dur="4" dots="1">
                              <verse n="1">
                                 <syl>1. fern,</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl>2. lich!</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl>3. hier:</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl>4. Ruh'!</syl>
                              </verse>
                           </note>
                           <note pname="c" oct="5" dur="8">
                              <verse n="1">
                                 <syl>doch</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl>Dein</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl>Dein</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl>O</syl>
                              </verse>
                           </note>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="2">
                        <layer>
                           <chord dur="2">
                              <note pname="e" accid="s" oct="4"/>
                              <note pname="g" oct="4"/>
                              <note pname="c" oct="5"/>
                           </chord>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="3">
                        <layer>
                           <chord dur="2">
                              <note pname="c" oct="3"/>
                              <note pname="g" oct="3"/>
                           </chord>
                        </layer>
                     </staff>
                  </measure>
                  <measure n="5">
                     <staff n="1">
                        <layer>
                           <note pname="c" oct="5" dur="4">
                              <verse n="1">
                                 <syl>hab'</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl con="d" wordpos="i">fun</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl con="d" wordpos="i">freund</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl con="d" wordpos="i">lieb</syl>
                              </verse>
                           </note>
                           <note pname="a" accid="s" oct="4" dur="8">
                              <verse n="1">
                                 <syl>ich</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl con="d" wordpos="m">keln</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl con="d" wordpos="m">li</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl con="d" wordpos="m">li</syl>
                              </verse>
                           </note>
                           <note pname="f" oct="4" dur="8">
                              <verse n="1">
                                 <syl>dich</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl wordpos="t">des</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl wordpos="t">ches</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl wordpos="t">ches</syl>
                              </verse>
                           </note>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="2">
                        <layer n="1">
                           <note pname="c" oct="5" dur="4" dots="1"/>
                           <note pname="f" oct="4" dur="8"/>
                        </layer>
                        <layer n="2">
                           <note pname="f" oct="4" dur="2"/>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="3">
                        <layer>
                           <chord dur="2">
                              <note pname="f" oct="3"/>
                              <note pname="a" accid="s" oct="3"/>
                              <note pname="e" accid="n" oct="4"/>
                           </chord>
                        </layer>
                     </staff>
                     <hairpin form="cres" tstamp="1" dur="0m+2.5" staff="3" place="below"/>
                     <slur staff="2" curvedir="above" tstamp="1" dur="0m+2.5"/>
                  </measure>
                  <measure n="6">
                     <staff n="1">
                        <layer>
                           <note pname="f" oct="5" dur="4">
                              <verse n="1">
                                 <syl con="d">den</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl con="d" wordpos="i">Aeug</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl con="d" wordpos="i">Aeug</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl con="d">Stern</syl>
                              </verse>
                           </note>
                           <note pname="b" oct="4" dur="8">
                              <verse n="1">
                                 <syl>noch</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl wordpos="t">lein</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl wordpos="t">lein</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl wordpos="t">lein,</syl>
                              </verse>
                           </note>
                           <note pname="b" oct="4" dur="8">
                              <verse n="1">
                                 <syl>von</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl>blickt</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl>steht</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl>o</syl>
                              </verse>
                           </note>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="2">
                        <layer>
                           <chord dur="2">
                              <note pname="f" oct="4"/>
                              <note pname="b" oct="4"/>
                              <note pname="f" oct="5"/>
                           </chord>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="3">
                        <layer>
                           <chord dur="2">
                              <note pname="b" oct="3"/>
                              <note pname="d" oct="4"/>
                           </chord>
                        </layer>
                     </staff>
                     <hairpin form="dim" staff="3" place="below" tstamp="1" dur="0m+2.5"/>
                  </measure>
                  <measure n="7">
                     <staff n="1">
                        <layer>
                           <note pname="d" oct="5" dur="4">
                              <verse n="1">
                                 <syl con="d" wordpos="i">Her</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl con="d" wordpos="i">im</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl con="d" wordpos="i">im</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl>wär'</syl>
                              </verse>
                           </note>
                           <note pname="b" oct="4" dur="8">
                              <verse n="1">
                                 <syl wordpos="t">zen</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl wordpos="t">mer</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl wordpos="t">mer</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl>ich</syl>
                              </verse>
                           </note>
                           <note pname="c" oct="5" dur="8">
                              <verse n="1">
                                 <syl>so</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl>auf</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl>vor</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl>wie</syl>
                              </verse>
                           </note>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="2">
                        <layer>
                           <chord dur="4">
                              <note pname="e" oct="4"/>
                              <note pname="g" oct="4"/>
                              <note pname="d" oct="5"/>
                           </chord>
                           <beam>
                              <chord dur="8">
                                 <note pname="d" oct="4"/>
                                 <note pname="g" oct="4"/>
                                 <note pname="b" oct="4"/>
                              </chord>
                              <chord dur="8">
                                 <note pname="e" oct="4"/>
                                 <note pname="g" oct="4"/>
                                 <note pname="c" oct="5"/>
                              </chord>
                           </beam>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="3">
                        <layer>
                           <chord dur="4">
                              <note pname="e" oct="3"/>
                              <note pname="b" oct="3"/>
                           </chord>
                           <beam>
                              <note pname="e" oct="3" dur="8"/>
                              <note pname="e" oct="3" dur="8"/>
                           </beam>
                        </layer>
                     </staff>
                     <slur tstamp="1" dur="0m+2.5" curvedir="below" staff="2"/>
                  </measure>
                  <measure n="8">
                     <staff n="1">
                        <layer>
                           <note pname="a" oct="4" dur="4" dots="1">
                              <verse n="1">
                                 <syl>gern.</syl>
                              </verse>
                              <verse n="2">
                                 <syl>mich.</syl>
                              </verse>
                              <verse n="3">
                                 <syl>mir.</syl>
                              </verse>
                              <verse n="4">
                                 <syl>du!</syl>
                              </verse>
                           </note>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="2">
                        <layer>
                           <chord dur="4" dots="1">
                              <note pname="c" oct="4"/>
                              <note pname="e" oct="4"/>
                              <note pname="a" oct="4"/>
                           </chord>
                        </layer>
                     </staff>
                     <staff n="3">
                        <layer>
                           <chord dur="4" dots="1">
                              <note pname="a" oct="2"/>
                              <note pname="e" oct="3"/>
                           </chord>
                        </layer>
                     </staff>
                  </measure>
               </section>
            </score>
         </mdiv>
      </body>
   </music>
</mei>
```
